<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
  <page>
    <title>Directorios</title>
    <subtitle>Estructura</subtitle>
    <text>
      Los directorios están organizados de manera simple y funcional. Permitiendo separar el contenido generado del sistema (imagenes, xmls, cache, sesiones, etc) de la capa de visualización y los módulos.
    </text>

    
    <text>
      En el directorio raiz de la aplicación se encuentran los siguientes directorios y archivos:<br/>
    </text>
    <list>
      <item><a href="#admin">/admin/</a></item>
      <item><a href="#content">/content/</a></item>
      <item><a href="#modlayer">/modlayer/</a></item>
      <item><a href="#skins">/skins/</a></item>
      <item>/index.php</item>
      <item>/.htaccess</item>
      <item>/robots.txt</item>
    </list>
    <image>
      <source>/content/images/directories/directories.png</source>
      <caption>Captura de los directorios en el raiz de la aplicación</caption>
    </image>
    <text>
      Se detalla cada uno abajo:
    </text>
    
    <inner-title>Detalle</inner-title>

    <subtitle>/admin</subtitle>
    <text>
      Este directorio solo está presente en desarrollos con backend. Funciona como "<i>mascara</i>" para acceder a los módulos, permitiendo aplicar todas las medidas de seguridad.
      <br/>
      Contiene los siguientes archivos:
    </text>
    <list>
      <item>/admin/.htaccess</item>
      <item>/admin/index.php</item>
      <item>/admin/upload.php</item>
    </list>
    <text>
      <b>.htaccess</b> aplica las directivas de mod_rewrite para canalizar todos los pedidos a través del <i>index.php</i>
    </text>
    <text>
      <b>index.php</b> inicializa el sistema y parsea todas las URLs de backend.
    </text>
    <text>
      <b>upload.php</b> gestiona las subidas de archivos de manera segura.
    </text>
    
    <subtitle>/content</subtitle>
    <text>
      Es el directorio donde se almacenan todos los archivos físicos generados por el sistema, como imagenes subidas, imagenes generadas por el <mono>bucket</mono>, archivos de caché, xmls publicados, archivos json del <mono>autosave</mono>, archivos de audio y video.
      <br/><br/>
      La estructura interna de directorios dependerá de los módulos activos en el sistema y su configuración.
    </text>

    <subtitle>/modlayer</subtitle>
    <text>
      Este es el directorio donde se almacena la interfaz gráfica utilizada por el <mono>frontend</mono>.
      <br/>
      El sistema permite utilizar skins intercambiables, con interfaces puntuales por dispositvos.
    </text>

    <subtitle>/skins</subtitle>
    <text>
      Este es el directorio donde se almacena la interfaz gráfica utilizada por el <mono>frontend</mono>.
      <br/>
      El sistema permite utilizar skins intercambiables, con interfaces puntuales por dispositvos.
    </text>


    
    
  </page>
</xml>
