<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
  <page>
    <title>Directorios</title>
    <subtitle>Estructura</subtitle>
    <text>
      Los directorios están organizados de manera simple y funcional. Permitiendo separar el contenido generado del sistema (imagenes, xmls, cache, sesiones, etc) de la capa de visualización y los módulos.
    </text>

    
    <text>
      En el directorio raiz de la aplicación se encuentran los siguientes directorios y archivos:<br/>
    </text>
    <list>
      <item>/admin/</item>
      <item>/content/</item>
      <item>/modlayer/</item>
      <item>/skins/</item>
      <item>/index.php</item>
      <item>/.htaccess</item>
      <item>/robots.txt</item>
    </list>
    <text>
      Se detalla cada uno abajo:
    </text>
    <subtitle>/admin</subtitle>
    <text>
      Este directorio solo está presente en desarrollos con backend. Funciona como "<i>mascara</i>" para acceder a los módulos, permitiendo aplicar todas las medidas de seguridad.
      <br/>
      Contiene los siguientes archivos:
    </text>
    <list>
      <item>/admin/.htaccess</item>
      <item>/admin/index.php</item>
      <item>/admin/upload.php</item>
    </list>
    <text>
      <b>.htaccess</b> aplica las directivas de mod_rewrite para canalizar todos los pedidos a través del <i>index.php</i>
    </text>
    <text>
      <b>index.php</b> inicializa el sistema y parsea todas las URLs de backend.
    </text>
    <text>
      <b>upload.php</b> gestiona las subidas de archivos de manera segura.
    </text>
    
    <subtitle>/content</subtitle>
    <text>
      Es el directorio donde se almacenan todos los archivos físicos generados por el sistema, como imagenes subidas, imagenes generadas por el <mono>bucket</mono>, archivos de caché, xmls publicados, archivos json del <mono>autosave</mono>, archivos de audio y video.
      <br/>
      La estructura interna de directorios dependerá de los módulos activos en el sistema y su configuración.
    </text>
    
    <box>
      <a href="http://shakespeare.alternativateatral.com/api/Review.GetContent.xml" target="_blank">http://shakespeare.alternativateatral.com/api/Review.GetContent.xml</a>
    </box>
    
    <text>
      mostrará un listado en <mono>XML</mono>, mientras que 
    </text>
    <box>
      <a href="http://shakespeare.alternativateatral.com/api/Review.GetContent.json" target="_blank">http://shakespeare.alternativateatral.com/api/Review.GetContent.json</a>
    </box>
    <text>
      mostrará el mismo resultado en <mono>JSON</mono>. 
      Los parámetros de cada método se recibirán por <mono>GET</mono> y son los mismos que se describen para cada recurso un objecto <mono>Json</mono>. Ejemplo:
    </text>
    <box>
      <a href="http://shakespeare.alternativateatral.com/api/Review.GetContent.xml?id=929&amp;type=Espectáculo" target="_blank">http://shakespeare.alternativateatral.com/api/Review.GetContent.xml?id=929&amp;type=Espectáculo</a>
    </box>
    
    <divider />
    <subtitle>Código</subtitle>
    <text>
      Cada respuesta del servicio proveerá un código numérico, ese código representa el estado de la respuesta y puede contener los siguiente valores:
    </text>
    <table>
      <tr>
        <th width="20%" align="center">Código</th>
        <th width="80%">Descripción</th>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center">200</td>
        <td>Ok</td>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center">400</td>
        <td>Bad Request: One of the request inputs is not valid</td>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center">403</td>
        <td>Forbidden: The server failed to authenticate the request. Verify that the value of Authorization header is formed correctly.</td>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center">404</td>
        <td>Not Found: The specified resource does not exist.</td>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center">416</td>
        <td>Requested Range Not Satisfiable: The range specified is invalid for the current size of the resource.</td>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center">500</td>
        <td>Internal Server Error: The server encountered an internal error. Please retry the request.</td>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center" id="error-501">501</td>
        <td>Internal Server Error: The json object is not well formed or has errors.</td>
      </tr>
      <tr>
        <td align="center">503</td>
        <td>Service Unavailable: The server is currently unable to receive requests. Please retry your request.</td>
      </tr>
    </table>

    <subtitle>Fecha y hora</subtitle>
    <text>
      Junto con el código de la respuesta se incluyen los datos de la fecha, la hora y el tiempo que demoró en ejecutarse el pedido. Los nombres de estos campos son:
    </text>
    <text>
      <b>timestamp</b> <arrow_right /> Fecha y hora en formato linux timestamp.<br/>
      <b>datetime</b> <arrow_right /> Fecha y hora en formato <mono>YYYY-MM-DD HH:MM</mono>.<br/>
      <b>runtime</b> <arrow_right /> Tiempo de ejecución en segundos.<br/>
    </text>
  </page>
</xml>
