<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
  <page>
    <title>Documentación ModLayer</title>
    <subtitle>Introducción</subtitle>
    <text>
      En esta documentación se describen los recursos disponibles para documentar el framework.
    </text>
    <divider />
    
    <subtitle>¿Como Documentar?</subtitle>

    <text>
      Este micrositio está basado completamente en archivos <mono>XML</mono> que se utilizan como fuente de datos separando completamente el contenido de la interfaz visual, simplificando la tarea y permitiendo enfocarse exclusivamente en lo que se quiere explicar / ejemplificar.
    </text>
    <text>
      Para ayudar a describir mejor cada tema o ejemplo, se podrán utilizar tags xmls predefinidos, que se detallan en <a href="/start/resources.xml">Recursos gráficos</a>.
    </text>

    <method>Arrancando de cero</method>
    <subtitle>Rutas y Navegación</subtitle>
    <text>
      Los archivos <mono>XML</mono> estan ubicados en un directorio particular de la aplicación, que es de donde se busca el contenido. Este directorio se encuentra en:
    </text>
    <box>
      [app_path]/content/source/
    </box>
    <text>
      Donde <mono>[app_path]</mono> es la ruta de la app de documentación. 
      <br/>
      Dentro de ese directorio, se pueden crear subdirectorios o la estructura que se desee.
    </text>

    <text>
      La pagina principal que se visualizará es el archivo <mono>home.xml</mono> que se encuentra en ese directorio.
      <br/>
      El acceso al resto del contenido, se maneja a traves del archivo <mono>nav.xml</mono>, en el mismo nivel y que es el que se usa de fuente para la navegación lateral izquierda.
    </text>

    <method>Navegación</method>
    <text>
      La navegación y acceso a los archivos no es automática, es decir que para dar visibilidad a un contenido nuevo se deberá incluirlo a mano en la navegación lateral, o a traves de un link en otra página.
    </text>

    <subtitle>Estructura</subtitle>
    <text>  
      La estructura del <mono>XML</mono> para <mono>nav.xml</mono> es simple:
      <br/>
      Se pueden definir <strong>secciones</strong>, las cuales contendran <strong>items</strong>.
    </text>
<code>
&lt;?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?&gt;
<nav version="0.1">
  <section label="General">
    <item>
      <label>Inicio</label>
      <source>/</source>
    </item>
    <item>
      <label>Pedidos</label>
      <source>/general/pedidos.xml</source>
    </item>
    <item>
      <label>Respuestas</label>
      <source>/general/respuestas.xml</source>
    </item>
  </section>
</nav></code>

    <text>
      Cada <node>item</node> a su vez deberá contener 2 <strong>child nodes</strong>: 
    </text>
    <list>
      <item><node>label</node> que será el texto visible</item>
      <item><node>source</node> que es la ruta del archivo al que se apunta, partiendo desde el directorio principal de contenido (descripto mas arriba)</item>
    </list>
    <divider/>


    <method>Páginas</method>
    <subtitle>Estructura</subtitle>
    <text>
      Cada <mono>XML</mono> deberá respetar la estructura base, que es la siguiente:
    </text>
    <code>
&lt;?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?&gt;
<xml>
  <page>
    <!-- Contenido de la pagina que se muestra -->
  </page>
</xml>
</code>
    <text>
      Para evitar problemas de lenguaje con caracteres especiales como "ñ", tildes (á, é, í, ó, ú) o ü, todos los archivos deberán ser guardados <strong> siempre</strong> con el encoding <mono>UTF-8</mono> y en la declaración del xml también deberán respetar este encoding.<br/>
      Lo que se renderiza en pantalla, va a ser siempre lo que se encuentre dentro del nodo <mono>page</mono>.
    </text>

    <method>Nodos Predefinidos</method>

  </page>
</xml>
