<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
  <page>
    <title>Instalación</title>
    <text>
     Es muy simple correr una nueva instanacia del framework utilizando el instalador que trae incorporado. <br/>
     La instalación del framework es bastate simple  <url target="#">descargá la última versión</url>.
    </text>
    <text>
      Desde el 14 de enero 2004 nosotros, los hermanos Alberto y Adrián Hernandez, tomamos responsabilidad de la firma y aconsejado por nuestro padre Emilio Hernandez logramos el continuo crecimiento de la compañía.
    </text>
    <text>
      Somos especializadas en el cultivo, almacenaje, lavado y empaque de papas de mesa. Contamos con un laboratorio donde se realiza la multiplicación in-vitro para la comercialización y producción propia. En menor escala cultivamos soja, maíz y trigo.
    </text>
    <text>
      Cada año empacamos aproximadamente 20 mil toneladas de papas para el mercado local e exportación.
    </text>
    <text>
      Contamos con producción propia de unos 400 hectáreas de varias variedades de papa consumo y además contamos con 50 hectáreas de producción de papa semilla propias. Desde hace 10 años nos hemos dedicado a producir nuestra propia semilla, las cuales dada la calidad y excelencia se siembran en distintas zonas de producción de nuestro país.
    </text>

    <divider />

    <title>Requerimientos de sistema</title>
    <subtitle>Sistema Operativo</subtitle>
    <text>
       Linux preferentemente RedHat, RHEL5, CentOs 5 (en adelante) o Ubuntu 10.
       <br/>
       <leyend>
        Windows: Aunque está probado y debería funcionar en su versión base, algunas partes podrían no funcionar correctamente. 
      </leyend>
    </text>

    <subtitle>PHP</subtitle>
    <text>
       Con una instalación genérica de php 5.3.6 o superior deberías poder correr el sistema sin problemas ya que contiene todas las extensiones requeridas por el sistema.
       <br/>
       En caso de tener una instalación personalizada, asegurate de tener las siguientes extensiones: 
    </text>
    <list>
      <item>cURL</item>
      <item>DOM (con XPath support)</item>
      <item>GD</item>
      <item>json</item>
      <item>libxml</item>
      <item>MySQL</item>
      <item>PDO (con el driver de pdo_mysql)</item>
      <item>Session</item>
      <item>SimpleXML</item>
      <item>XSL</item>
    </list>
    <text>
      Esta última (xsl) es fundamental ya que todo lo que se muestra en pantalla se hace a través de transformaciones XSLT
      <br/>
      Es importante que todas las partes del server estén configuradas para operar con el encoding UTF-8
    </text>
    <text>
      <leyend>
        <strong>Recomendación:</strong> Para servir el contenido estatico, es recomendable utilizar NetCaches como Squid o Varnish. son aplicaciones que funcionan como aceleradores de contenido. En la <url target="#">estructura de directorios</url> podrás ver que partes de la aplicación deberás configurar para servir a través del NetCache. 
      </leyend>
    </text>

    <divider />
  </page>
</xml>
